［2021-01-20］股市處於「牛市初期」高盛：逢低買入股票

綜合媒體報道，高盛集團的策略師表示，雖然股市回調的風險升温，但刺激措施和此場經濟危機由事件驅動的本質意味着不太可能形成熊市，建議逢低買入股票。

Peter Oppenheimer等高盛策略師在一份報吿中寫道，股市先前出現了估值引領的「爆炸式」反彈，這樣的走勢通常從經濟衰退期開始，且標誌着新周期的啟動，因此他們不擔心市場進入熊市，而是認為其處於牛市的初步階段。

「市場受好消息影響而走高，但對疲軟的數據和感染率的攀升卻基本置之不理，」高盛策略師周二在報吿中寫道。「存在回調的風險，但是並沒有出現熊市拐點。」

從去年3月新冠疫情導致拋售後，全球股市已經飆升了超過70%，市場押注疫苗將幫助經濟反彈，同時美國刺激措施將會擴大，股市於本月早些時候達到了紀錄高點。高盛指出，劇烈的升勢與2009年金融危機谷底開始的反彈「幾乎完全一致」，當年市場隨後出現了回調。

調轉了解

當年市場隨後出現了回調

賤到呢